Pri tej ranljivosti gre predvsem za napačno obdelavo xml datotek. Programer mora pri izdelavi aplikacije pomisliti na to kako se bo datoteka prevedla. V kolikor je omogočeno procesiranje z vklopljenimi DTD(document type definition oz. definiranje tipa datoteke) se lahko zgodi da bo prevajalnik spremenljivko prevedel kot ukaz. V kolikor uporaba formatov kot je json ni mogoča se priporoča izklop funkcije DTD in onemogočanje refrenciranja. Za datoteke iz nezaupljivih virov pa je priporočena tudi uporaba belih seznamov.

\noindent V mojem primeru sem spletni aplikacij za deljenje slik dodal možnost vpisa preko XML datoteke, ki naj bi vsebovala uporabniško ime in geslo. Ker pa je omogočeno procesiranje dokumenta, lahko napadalec sestavi skripto, ki bo vsebovala php sistemske klice.
\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{.6\textwidth}
\includegraphics[scale=0.5]{eps/XML_payload.eps}
\caption{Nevarna skripta}
\label{fig:XMLdangerusPayload}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.4\textwidth}
\includegraphics[width=1\linewidth]{eps/XML_resault.eps}
\caption{Rezultat izvedbe}
\label{fig:XMLresault}
\end{subfigure}%
\end{figure}

Za vse procesorje xml datotek je nujno redno vzdrževanje.